［好文轉貼］《回應有關四警會向段崇智發信》

《回應有關四警會向段崇智發信》

首先，有追看本專頁的讀者都知道本專頁推崇絕對法治。法治，就是這個社會的體制以及每一個個體都受到法律的約束，以界定什麼是可以的行為，以及什麼是會受到法律懲治的行為。只有一個群組可以執行和破壞法治：執法者。讓法治得以執行，就是監察﹑調查﹑拘捕﹑檢控﹑施行刑罰；而破壞法治是什麼？不通報罪行算不算？那極其量是包庇而不可能是破壞法治。真正可以破壞到法治的，就是執法群組本身沒有正確地進行執法。市民是否協助執法，是義務；執法者執法，是責任。警方以致政府有目的有系統地無視警暴，或者將應求處酷刑罪的警員改求處傷人，從有責任履行法治的執法者手上選擇不執法，從而使執法者本體及相關人等的行為不再完全受法律約束，不承認錯誤以致執法過程一錯再錯，這才是破壞法治。「暴徒」犯罪﹑段知情不報包庇犯行，在本質上這些都是可被執法者監察﹑調查﹑拘捕﹑檢控﹑施行刑罰的行為，仍在法治的體制之中。執法者不知法治為何物，悲矣。

另外，談一談段的身份。我猶記得中六時候中國文化科談到有關角色身份與應有的行為，由於警察多只有中五程度，我特別詳談一下。中國文化特重角色身份的關係，君臣﹑父子﹑師表等等關係，都是在社會上應有的行為指標。面對同一件事，不同的身份，是有不同的處理，也有不同的責任和義務。一名警察穿上警服，面對一名少年偷竊，他的合理行為是拘捕；這名警察休班，作為一名父親，看見自己的兒子偷竊，他的合理行為不是拘捕，而是教化﹑要求兒子向店主道歉尋求原諒。同理，教育工作者的身份角色是教育，對學生的可能違法行徑，他的身份賦與的義務是勸導學生怎樣做才更加理想。而這個勸導教育的過程，是不是會勸籲他們自首伏法，這個與教育的方針有關，難以一概而論；但於多次明顯違規違法的行為亦沒有伏法之下，似乎勸導學生自首並非在這種社會風氣下的理想選項。在教育者的身份下，篤灰不是義務，況且，不篤灰並不犯法，與之牽扯法治，實在令人汗顏。找出和拘捕疑犯是警察的工作，不是校長或教師的工作。

最後，總結一句，破壞法治的人來談破壞法治，當真妙極，妙極。

source: 政廢青facebook page

警犯咗死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

執法唔識，法律又唔識，自己職責都唔識
唔怪得連個「醜字」點寫都唔識

方向正確，可惜唔夠精簡